電視劇《大橋》配合宣傳 搵國寶級編劇操刀

以港珠澳大橋為背景的電視劇《大橋》，即將開拍，該劇由國家一級編劇陸天明（75歲）操刀，據悉陸天明在劇本創作期間，曾數十次採風研討，歷時兩年完成這部作品，更稱這將會是自己編劇生涯的收山之作。

電視劇《大橋》以港珠澳大橋為創作背景，由娛躍文化、中交集團、青春你好、劇合影視、星源天華、大聲娛樂、天道至善等聯合出品。講述主人公賀不違、肖慧芳等中國工程師帶領眾人歷經萬難，挑戰世界建橋史上這不可能任務，展現大國工匠精神。「每一次都是第一次，如履薄冰，戰戰兢兢」。他們放棄了穩定的生活和名利，賭上自己的青春，背水一戰。人們說「1314」是「一生一世」，而在這個「戰場」上，「1314」指的是——最初只有13個人，他們用了14年，堅守在那裏，見證了港珠澳大橋誕生。

香港人對陸天明可能比較陌生，而其兒子陸川則曾執導《可可西里》、《南京！南京！》、《建黨偉業》等內地賣座電影，較為港人熟悉。陸天明也鼎鼎大名，是國家一級編劇，曾創作過《蒼天在上》、《大雪無痕》、《省委書記》、《命運》等家傳戶曉的現實主義作品。

咁都寫到故仔

拍災難片？

未久?

前幾日先有篇丁文喎

寫垃圾收山

之前仲寫九七回歸，演員冇個香港人，又自詡香港人

大橋未久

有錢使得鬼推磨。
畀多啲錢，搵班人砌好個劇本就得。
至於有冇人睇，收視好唔好，根本唔係佢地考慮嘅範圍。
當拍廣告咁拍就得。

過多幾年。仲有人會care香港人？

應該係歲月風雲咁撚樣

建橋偉業會唔會提死咗幾多人？

香港人對陸天明可能比較陌生，而其兒子陸川則曾執導《可可西里》、《南京！南京！》、《建黨偉業》等內地賣座電影

> 展現大國工匠精神
Chi-na講呢啲

唔會，一來呢啲事經常發生，對佢來講不值一提。
而且套劇唔係講呢啲，而係打✈️咁講到條橋起好咗之後點樣幫助港澳同胞。

寫維尼 777 同689 嘅愛情故事

大台實會買嚟播

講廢老用大橋溝豬西最後俾人搶公屋要訓街